從世界最難到世界最快！日本大搶人才，住1年能拿永住權 ,中國人佔大多數!!!

一直以來，日本對外來國家移民存有戒心，和歐美國家相比，日本的「永住簽證」算是世界上最難拿的綠卡。不管你有多少資產或多高學問， 也無法像美國、加拿大和澳洲等移民國家一樣，可通過投資、技術移民等手段快速拿到綠卡，然而日幣不斷貶值，近年來日本政府開始一改傲嬌態度，開始滿臉笑容向全世界搶錢， 甚至於一周之內連續放寬兩大主要簽證申請條件， 不少人笑稱，「日本簽證越來越不值錢了。」

今年日本政府一連放寬許多政策，取得「永住簽證」資格寬鬆非常多。

今年4月21日放寬赴日3年、5年旅遊簽證審批， 只要經濟條件符合， 一律批準旅遊， 歡迎各國前往消費， 緊接著4月26日更放寬永住簽證申請條件， 只要「高度外國人才」綜合評分達到70分，3年可以申請永住， 達到80分以上，1年就可以申請永住， 而所謂“高度外國人才”， 主要考察學歷和年收入， 針對的是有「投資能力」的「富裕階層」， 以及「尖端」技術人員。

日本人糾結了非常多年， 幾乎等於是半鎖國概念之間終於做出抉擇，以往在「日本本土居住10年以上，有穩定工作和收入來源，照章納稅，沒有違法亂紀等行為。」甚至於這樣還是申請不到，浪費了許多光陰，才拿到夢寐以求的永住資格。現在則為了在激烈的高級人才搶奪戰中勝出， 不斷修改相關政策。

日本首相安倍晉三曾在政府《產業競爭力會議》上稱，要讓日本成為外國高級人才獲得永住權需時最短的國家，如今終於邁出實質一步，正式推出1年申請永住政策，預計到2020年將移民1萬名優秀人才。未來，留學生在日本想拿到綠卡，也再不是什麼難事。

拿到日本永住簽證最大的好處，就是在不用變成日本國籍的前提下，也可以在日本一直生活的在留資格，如果能取得「永住」簽證，和其他簽證相比，無論是在工作，還是生活方面會變得比較自由，不會因為在留資格而受到一些限制。除了可以自由選擇職業外，在日本的社會信用將會大幅提升，還能容易地申請房貸，在日本的生活會更加便利。

《日經中文網》指出，根據2015年4月推出的政策，只要超過70分就能擁有居留資格，截至2015年底，共有1508人獲取該資格，當中中國人最多，佔了64%。擁有此資格的外國人，原先規定是滯留5年才能申請永久居留權，而新制度將首先把滯留期限改為3年。

取得永久居留權的好處是什麼？華文網指出，除可以自由選擇職業外，在日本的社會信用將會大幅提升，還能容易地申請房貸，在日本的生活會更加方便。

民報也有相關報導指出，這項搶人大作戰新制度最快將於2017年度實施，政策一旦實施，日本將成為跟韓國一樣的申請居留「世界最快級別」。

至於台灣方面的相關規定，則將永久居留權分成「一般卡」與「梅花卡」，一般卡的申請資格為居住滿五年，梅花卡則不限居留年限，條件是台灣需要的人才或是一定的來台投資金額，則可透過專案的方式進行審查。

另外，每日頭條也列出有關「高級人才」的相關資訊圖表：

如何判定高級人才：

第一類：從事研究、研究指導、教育相關活動以及相關事業的經營。

第二類：從事自然科學或者人文科學領域的知識業務以及相關事業的經營。

第三類：從事貿易事業或者相關管理工作以及對日本有益的事業經營。加算方法大同小異。

最新政策對於世界排名前300的大學和日本文部科學省實施的「Super Global」大學創成支援事業入選的TOP型13所日本大學和者大學院的畢業生在高度人才評分時加10分。

口裏說不

說好的反日呢

去日本做蝗蟲就係最好嘅反日方法

出唔到去既大陸人先乜外國野都反

日本真係吸左好多支那人

梗係啦，日本點衰對比支那都係天堂

佢哋話自己係忍辱負重，為咗日後打倒日本先留係度

準備日本全部大陸人

各位巴絲打去日本小心

遲下會有好多“日本人”寫簡體字反對日本改教科書

以前就班泡菜搞事
而家輪到支那人

巴打住開邊
東京租金香港租劏房咋喎

80年代日本留學生 7成係中國人

宜家已經少左好多

咪臭係 有冇睇過東京啲屋㗎

On9?
有冇去過？

日本仔都把持唔住

如果唔變2050得返8xxx萬人 比你都轉政策啦

唔驚輻射？

應該要加項唔效忠日本就拎返走個居住權
等班又要住又要屌既人聲都唔敢出

永住有鳩用咩

日本支那化

支那人係最鐘意移民嘅民族

日本人冇吵咩 共匪新聞唔知會點樣打飛機 頂級人才支國最多咁？

香港人全部想移民，但九成半人都冇能力，只能夠上網做吓鍵盤戰士

全世界唯一我無聽過人話搞移民嘅地方就係中國
從來都係中國移民去第二度
係得無錢移民班傻鳩先會話中國強大

日本依家求人黎呀，吵

可以去做「新日本人」

算數把啦，日本已經變成一個狂吸後生仔血黎養老野既國家，d稅重撚到仆街。

外資公司fresh grad人人爭住入，就係唔想比日資職場傳統折磨。

入到d居酒屋或者高級餐廳，有錢大魚大肉果d，大部分都係銀髮族。

咁樣既社會簡直就係畸形。

中國包括埋香港架傻鳩，香港邊年邊日建咗國呀

援交班囡囡大部分客是中老年人

求你老母臭閪

教育相關

個名鬼鬼地🤔

即刻有5毛衝入黎

唔會咁牽強，佢地好多唔夠講就會承認中國而家發展緊，仲有好多不足

吸支那人如同自取滅亡

後生年輕男仔變哂食草,一生不戀愛

支那同韓國成日話反日反日
但最多人遊日既國家就係呢兩個
仲要好多中韓人係日本落地生根

與二次元戀愛

起晒鋼
踩親你地中國人條尾

最好睇唔係睇日本淪陷
而係睇崇日狗崩潰

後生仔的血肉都被中老食光了

咁你滅咗未？

人口老化繼續嚴重，惡性循環

冇得駁就講埋啲on9嘢

癈青吓話

講屋細香港已經遠遠超越東京
人地最低工資仲高一截
做野工時都已經追到（office 同office 比）

一睇就知邊啲人真係識嘢，邊啲人冇見識盲屌鳩吹

屌點會放大陸狗入去咁撚蠢架

移民要禁止支那

想食你班外國人啲稅喳
每個月收你20%
得年金可以喺你要決定離開日本先按比例退
連續供滿25年以上，到你65歲都可以每個月收年金
咁多年後佢隨時改例話你唔合資格都吹佢唔脹

想選首相？食懵左咩

支那人口越多，日本越強大

香港直程食你七成間接既地產稅tim啦
敢問你一個月拎左你份糧既幾多成去供樓租樓
如果你仲係同緊老豆老母住既話就當我冇講過

拎租樓同稅比

知唔知咩叫間接稅呀？

同佢講咁多做咩呀，睇死佢都係仲食緊老豆老母

法律有樣野叫不溯及既往

【Now新聞台】日本年輕人自殺問題嚴重，嚴重到政府要制訂自殺對策大綱。共同社披露日本厚生勞動省發表的最新版《自殺對策白皮書》概要，按每5歲劃分為一個年齡層，由15到39歲這五個年齡層人士第一大死因是「自殺」。

日本總自殺人數已連續七年減少，白皮書引述日本警察廳的統計，去年有近二萬一千九百人輕生，較上一年少了二千一百多人，亦是近22年自殺人數首次少於二萬二千人。

但白皮書指出，年輕人自殺情況十分嚴重，15至39歲人士的最主要死因是自殺，從月份來看，去年最多人在三月輕生，其次為五月和四月，十二月最少。

共同社沒有提及白皮書有否解釋何以這麼多日本年輕人看不開，但《日本時報》本月初曾報道，日本校園欺凌以及網絡騷擾問題嚴重，有學生不堪欺凌自殺。

白皮書呼籲政府把降低年輕人自殺死亡率列為重要事項，預計內閣最快在本月下旬通過白皮書；今夏就會敲定新的自殺綜合對策大綱，對策據悉包括充分利用互聯網的訊息發布和諮詢機制。

年輕人狂減少，咪冇稅養班廢老囉

哦

日本終於頂唔順要跪低
歐洲大量引入移民係咩後果大家有眼見
日本個種民族單一 大和民族性可能會慢慢失去

講到支那入侵咁
兩年千幾人係講緊申請呢個簽證既人
對比返已經係日本做緊野, 拎住每年要update working visa既人其實好少
因為呢個簽證其實唔易攞
70分係要有返一定條件(錢以外)或者要開公司請日本人先得
仲要日本有永住權係無公民權
一定要你放棄埋原本國籍, 真真正正做埋日本人先得
結論: 放寬左都只係同其他國家睇齊, 有條件都唔一定揀日本啦

個政策對日本政府不知幾有利
後生係加好多分有好大優勢
識日文又有加分
唔係你有錢就得
你有文化有知識又後生又肯歸順做人地子民
度度都歡迎你

如果班蝗真係肯歸順就唔會有郭文貴事件

BTW 支那蝗去到都世世代代都係得永住就岩
唔好俾投票權佢地

支那DNA之下
你要公民權做乜野
我不理政治

日本啲稅點計法

當架仔國滿是蝗 那種大日本帝國主義係咪完全清理得一乾二淨呢

佢地都唔care有冇得投票啦
純粹有個好地方食屙訓已經好滿足

其實有能力點會揀日本
個社會結構好恐怖
後生一代完全睇唔到將來
同香港有得揮

又有大量五毛入嚟唱衰日本

儲定錢過去退休有冇得諗？

你係日本有公司請已經可以申請working visa, 做得夠耐已經可以申請永住
呢個schemem講緊70分都要你係日本坐3年移民監先可以有永住權
做得3年咁耐都叫肯付出
反而80分以上一年就得就有d on9

Btw香港好多間u都有特別加分
無記錯好多u grad已經夠30分
有興趣做大和子民既巴打可以諗諗

你頂得順熊巫女果D鄉下地方...有大病就唔醫等死
咪諗諗囉
好低消費

可以計下自己幾多分
第一個係做research, 第三個要做ceo或者開公司
最易應該係第二個
而家n2都有10分, 易拎分左
記住剔返排名300以內大學畢業, 加10分
你計完就會覺得日本只係想你過去出賣勞力
無咁易蝗到

日本職場文化垃圾到仆街，過去打工等如自動入地獄。我做過日資，真係做事又麻煩，入面d日本人就更麻煩

乜唔係有醫保架咩

咁先係正常國家
香港咁放晒啲低生產力蝗又無限禰利只會整死個地方

呢d po永遠有班人講到日本地獄咁撚樣

崇日狗嬲嬲豬
係美帝睇日本淪陷，正到

明知冇未來無謂累下一代
似得香港同支那人呢d劣等人種冇錢都要夾硬生 養兒防老咩

日本點恐怖都唔會恐怖得過支那

大學加分果度係咪bouns 8

如果我u grad + master 都有 係咪可以攞多5分？

年幾10
年資15
學歷20
N2 10
爭d bonus

將來香港會唔會變成咁

成堆名睇唔到

人地日本係多年都老人食後生
香港多廢中同有炒樓
身邊唔少後生仔都係有錢
到老再繼承層樓，邊有得窮

啲小朋友唔會明咩係真正嘅「日資公司」
睇下日劇都知啦
日本係天堂只係旅遊口號嚟
香港就經濟上你冇樓就奴隸
日本係年齡同資歷上你後生就係奴隸

以下のランキング２つ以上において３００位以内の大学
呢度
計埋你只要有日本公司肯出年薪500萬yen請你就得
不過你要搵返同你工作年資相關既工作
如果你可以有其他bonus或者搵到高d年薪既工
恭喜你一年就可以做日本子民
記住呢個scheme可以帶埋老婆仔女去

幾撚多漢奸走狗賣國賊